南華早報：呂麗瑤考慮對網上攻擊採取法律行動

香港田徑代表隊「欄后」呂麗瑤去年報稱被前中學教練性侵，事後她一度遭網友質疑為何不報警，甚至對她作出種種攻擊。《南華早報》報道，呂麗瑤今日表示，正考慮對一連串攻擊她的網上言論採取法律行動。

報道指，呂麗瑤今日獲香港業餘田徑總會頒予53,000元，表揚她雅加達亞運中的表演。她在受訪時談及性侵事件，形容自己情緒已經恢復過來，「但仍有一些人繼續通過互聯網攻擊我」。

她指難以解釋這些網民的行為，「也許除了這種毫無意義的行為，他們無所事事。有些人甚至使用虛假的帳戶，聲稱要促進香港體育運動發局，向我索取資金。」她表示正與經理人商討，「法律行動是其中一個選項」。

呂麗瑤在去年11月30日凌晨在FB撰文，公開自已十四、五歲時被前任教練性侵的經歷，並指自己的剖白是為了喚起公眾對兒童性侵犯的關注。此一事件迅速成為全港焦點，在一開始體壇、官員、議員等一面倒表態支持呂麗瑤的勇敢行為後，網絡上亦出現不少言論，質疑呂麗瑤為何十年後才說出經歷，又批評她婉拒報警的做法，認為是對被指控者不公。

而在今年11月，一名曾任田徑教練的77歲退休人士黃恆，涉於8年前在大埔住所藉詞替女學員按摩，強扯對方內褲非禮，案件經審訊後裁定被告罪名不成立。